\chapter{Análisis de requisitos}
\label{chap:objetivos}

\drop{E}{n} este capítulo se describen todos los aspectos relacionados con el análisis de requisitos del sistema, es decir, los objetivos principales, requisitos funcionales y no funcionales del sistema.

\section{Objetivos}
\label{chap:objetivosobjetivos}

El objetivo principal es el desarrollo de un videojuego de la temática expuesta en anteriores capítulos. Para ello, se han establecido una serie de objetivos fundamentales:

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        OBJ-01 & Multijugador \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema deberá estar construido de manera que en su gameplay 
        \\ & principal permita que se puedan jugar varios jugadores en
        \\ & conexión local.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{OBJ-01}
    \label{table:obj-01}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        OBJ-02 & Gestión de las partidas de juego \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema permitirá personalizar las partidas de juego con
        \\ & la finalidad de dar libertad al jugador para adaptarla a sus
        \\ & preferencias.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{OBJ-02}
    \label{table:obj-02}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        OBJ-03 & Gameplay \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema debe implementar la lógica principal del juego,
        \\ & permitiendo que los usuarios e IA participen en la aplicación
        \\ & fácilmente sin problemas de rendimiento.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{OBJ-03}
    \label{table:obj-03}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        OBJ-04 & IA \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema proporcionará a los personajes del juego que no sean
        \\ & controlados por un jugador, una lógica que sea desafiante en varios
        \\ & niveles de dificultad.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{OBJ-04}
    \label{table:obj-04}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        OBJ-05 & Interfaces y menús \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema deberá disponer de interfaces visuales y menús que 
        \\ & permitan al jugador entender el estado del juego, así como
        \\ & acceder a las distintas opciones del mismo.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{OBJ-05}
    \label{table:obj-05}
\end{table}

\newpage
\section{Actores}

Una vez enumerados y analizados los objetivos principales de la aplicación, es necesario conocer los actores implicados en la misma:

\vspace{1cm}
\begin{figure}[!h]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{Actors.png}
        \caption{Actores del sistema}
        \label{fig:actores}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        ACT-01 & Jugador \\ \hline
        Descripción 
        & Es el principal actor de la aplicación, es quien maneja la
        \\ & aplicación y el personaje del juego.
        \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{ACT-01}
    \label{table:act-01}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        ACT-02 & Anfitrión \\ \hline
        Descripción 
        & Es una especialización de Jugador, que es quien crea
        \\ & y configura las sesiones de juego, a las cuales se 
        \\ & tienen que unir los clientes.
        \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{ACT-02}
    \label{table:act-02}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        ACT-03 & Cliente \\ \hline
        Descripción 
        & Es una especialización de Jugador, que es quien se 
        \\ & une a las partidas creadas por el Host para jugar.
        \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{ACT-03}
    \label{table:act-03}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        ACT-04 & IA \\ \hline
        Descripción 
        & Es un actor secundario, controlado por el sistema. Su 
        \\ & propósito es controlar los personajes del juego con el
        \\ & objetivo de vencer la partida.
        \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{ACT-04}
    \label{table:act-04}
\end{table}

\section{Requisitos funcionales}

Aquí se recogen todos los requisitos funcionales que la aplicación debe satisfacer para cumplir con los objetivos anteriormente descritos. Para una mayor claridad, se han separado en diferentes subsistemas relacionándolos tanto por el menú en que están, así como por la funcionalidad que realizan.

Primero, se mostrarán todos los diagramas de casos de uso y posteriormente, se explicará en detalle cada uno recogido en su correspondiente subsistema.

\subsection{Diagramas de caso de uso}

Esta subsección recoge, para una mayor claridad, todos los diagramas de los casos de uso del videojuego clasificados por subsistemas :

\newpage
\begin{figure}[!h]
    \vspace{2cm}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{CasoDeUsoSubsistemaMenuPrincipal.png}
        \caption{Subsistema del menu principal}
        \label{fig:subsistemaMenuPrincipal}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[!h]
    \vspace{2cm}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{CasoDeUsoSubsistemaMenuJuego.png}
        \caption{Subsistema de menú de juego}
        \label{fig:subsistemaMenuJuego}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[!h]
    \vspace{2cm}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=1\textwidth]{CasoDeUsoSubsistemaConfiguracionPartida.png}
        \caption{Subsistema de configuración de la partida}
        \label{fig:subsistemaConfiguracionPartida}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[!h]
    \vspace{1cm}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{CasoDeUsoSubsistemaJuego.png}
        \caption{Subsistema del juego}
        \label{fig:subsistemaJuego}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{CasoDeUsoSubsistemaOpciones.png}
        \caption{Subsistema del menú de opciones}
        \label{fig:subsistemaMenuOpciones}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Subsistema del menú principal}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-01 & Acceder al menú de juego \\ \hline
        Descripción & El jugador abre el menú de juego para crear o unirse a una partida. \\ \hline
        Precondición & Estar en el menú principal de la aplicación. \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón del menú de juego. \\ 
        & 2. El sistema oculta el menú principal y muestra el nuevo \\ 
        & menú al jugador. \\ \hline
        Secuencia alternativa & - \\ \hline
        Postcondición & El sistema carga el nuevo menú de forma exitosa. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-01}
    \label{table:cu-01}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-02 & Acceder al menú de opciones \\ \hline
        Descripción & El jugador abre el menú de opciones. \\ \hline
        Precondición & Estar en el menú principal de la aplicación. \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón del menú de opciones. \\ 
        & 2. El sistema oculta el menú principal y muestra el nuevo \\ 
        & menú al jugador. \\ \hline
        Secuencia alternativa & - \\ \hline
        Postcondición & El sistema carga el nuevo menú de forma exitosa. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-02}
    \label{table:cu-02}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-03 & Acceder a los créditos \\ \hline
        Descripción & El jugador se desplaza hacia la pantalla de créditos \\ \hline
        Precondición & Estar en el menú principal de la aplicación \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón de créditos. \\ 
        & 2. El sistema desplaza al jugador a una nueva pantalla con los \\ 
        & créditos del videojuego. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 3. El usuario pulsa el botón de retorno al menú principal. \\ 
        & 4. El sistema desplaza al jugador al menú principal. \\ \hline
        Postcondición & El sistema carga la pantalla de créditos exitosamente. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-03}
    \label{table:cu-03}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-04 & Volver al menú principal \\ \hline
        Descripción & El jugador se desplaza hacia el menú principal. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú diferente al principal. \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón de volver al menú principal \\ 
        & 2. El sistema oculta el menú actual y muestra el al jugador \\ 
        & el menú principal de la aplicación. \\ \hline
        Secuencia alternativa & - \\ \hline
        Postcondición & El sistema carga el menú principal exitosamente. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-04}
    \label{table:cu-04}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-05 & Salir de la aplicación \\ \hline
        Descripción & El jugador finaliza la aplicación. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú principal de la aplicación. \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón de salir del juego. \\ 
        & 2. El sistema finaliza la aplicación y cierra la ventana \\ \hline
        Secuencia alternativa & - \\ \hline
        Postcondición & El sistema se cierra y finaliza su ejecución. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-05}
    \label{table:cu-05}
\end{table}

\newpage
\subsection{Subsistema del menú de juego}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-06 & Entrar en partida rápida \\ \hline
        Descripción & El cliente entra en la primera partida que el sistema encuentra. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de juego. (CU-01) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón de partida rápida. \\ 
        & 2. El sistema hace una búsqueda de las partidas en red local y deja \\
        & al usuario en una pantalla de espera. \\ 
        & 3. Cuando el sistema encuentra las partidas, conecta el cliente a \\
        & la primera de ellas, transportándolo a una nueva pantalla donde \\ 
        & debe esperar a que el anfitrión inicie la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 3a. El sistema no encuentra ninguna partida y vuelve a \\
        & dejar al cliente en el menú de juego. \\ \hline
        Postcondición & El sistema conecta al cliente a una partida local. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-06}
    \label{table:cu-06}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-07 & Unirse a partida \\ \hline
        Descripción & El cliente busca las partidas disponibles y se conecta a una.  \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de juego. (CU-01) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón de unirse a partida. \\ 
        & 2. El sistema  hace una búsqueda de las partidas en red local y deja \\
        & al usuario en una pantalla de espera. \\ 
        & 3. Cuando el sistema encuentra las partidas, crea un número de botones \\
        & igual a las partidas que se encuentran disponibles. \\ 
        & 4. El cliente pulsa el botón de la partida que desee y el sistema \\
        & lo transporta a una nueva pantalla donde debe esperar a que el \\
        & anfitrión inicie la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 3a. El sistema no encuentra ninguna partida y vuelve a \\
        & buscar hasta que encuentre al menos una. \\ \hline
        Postcondición & El sistema conecta al cliente a una partida local. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-07}
    \label{table:cu-07}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-08 & Crear partida \\ \hline
        Descripción & El cliente crea una nueva partida de conexión local. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de juego. (CU-01) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El usuario pulsa el botón de crear partida. \\ 
        & 2. El sistema abre un nuevo menú donde el único requisito para crear \\
        & la partida es darle un nombre. \\ 
        & 3. El anfitrión introduce el nombre de la partida que desea. \\
        & 4. El sistema transporta al anfitrión a una nueva pantalla donde \\
        & puede configurar la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 4a. El nombre de partida introducido ya esta siendo usado, \\
        & por lo que el sistema notifica al anfitrión de que introduzca uno nuevo \\ \hline
        Postcondición & El sistema conecta al anfitrión a una partida local. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-08}
    \label{table:cu-08}
\end{table}

\newpage
\subsection{Subsistema de configuración de la partida}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-09 & Selección de número de IA en partida. \\ \hline
        Descripción & El anfitrión configura el número de IA de la partida. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de configuración de la partida. (CU-08) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El anfitrión selecciona en el desplegable 0 IA. \\
        & 2. El sistema configura el número de IA seleccionado para la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 1a. El anfitrión selecciona en el desplegable entre 1 a 4 IA. \\ \hline
        Postcondición & El sistema configura la partida con el número de IA seleccionado. \\ \hline
        Importancia & Media \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-09}
    \label{table:cu-09}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-10 & Selección de dificultad de IA en partida. \\ \hline
        Descripción & El anfitrión configura la dificultad de la IA en la partida. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de configuración de la partida. (CU-08) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El anfitrión selecciona en el desplegable el modo fácil. \\ 
        & 2. El sistema configura la dificultad seleccionada de IA para la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 1a. El anfitrión selecciona en el desplegable la dificultad normal. \\ \hline
        Postcondición & El sistema configura la partida con la dificultad de IA seleccionada. \\ \hline
        Importancia & Media \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-10}
    \label{table:cu-10}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-11 & Selección de escenario de juego. \\ \hline
        Descripción & El anfitrión configura el escenario de la partida. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de configuración de la partida. (CU-08) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El anfitrión selecciona en el desplegable el primer escenario. \\ 
        & 2. El sistema configura el escenario seleccionado para la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 1a. El anfitrión selecciona en el desplegable otro escenario de la \\
        & lista predefinida. \\ \hline
        Postcondición & El sistema configura la partida con el escenario seleccionado. \\ \hline
        Importancia & media \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-11}
    \label{table:cu-11}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-12 & Crear e iniciar partida. \\ \hline
        Descripción & El anfitrión crea la partida y se transporta a la misma. \\ \hline
        Precondición & Estar en un menú de configuración de la partida. (CU-08) \\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El anfitrión pulsa el botón de crear partida. \\ 
        & 2. El sistema crea la partida con la configuración escogida y transporta \\
        & tanto al anfitrión como a los clientes conectados a la partida. \\ \hline
        Secuencia alternativa & - \\ \hline
        Postcondición & El sistema crea la partida y transporta a los jugadores. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-12}
    \label{table:cu-12}
\end{table}

\newpage
\subsection{Subsistema del juego}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-13 & Girar cámara del personaje. \\ \hline
        Descripción & El jugador puede mover la cámara alrededor del personaje. \\ \hline
        Precondición & Estar en una partida. (CU-12)\\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El jugador mueve el ratón para girar la cámara alrededor \\
        & del personaje que está manejando. \\ 
        & 2. El sistema gira la cámara dependiendo de lo que el jugador \\
        & mueva el ratón. \\ \hline
        Secuencia alternativa & - \\ \hline
        Postcondición & El jugador ha movido la cámara a la posición deseada. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-13}
    \label{table:cu-13}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-14 & Mover personaje. \\ \hline
        Descripción & El jugador mueve al personaje en el escenario. \\ \hline
        Precondición & Estar en una partida. (CU-12)\\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El jugador pulsa la tecla designada para mover el personaje \\
        & que maneja a la derecha. \\ 
        & 2. El sistema mueve al personaje. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 1a. El jugador pulsa la tecla designada para mover el personaje \\
        & que maneja a la izquierda. \\ \hline
        Postcondición & El jugador ha movido al personaje hacia la derecha o izquierda. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-14}
    \label{table:cu-14}
\end{table}

\newpage
\subsection{Subsistema del menú de opciones}

\begin{table}[!h]
    \center
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        CU-15 & Configurar volumen música \\ \hline
        Descripción & El jugador configura el volumen de la música. \\ \hline
        Precondición & Estar en el menú de opciones. (CU-02)\\ \hline
        Secuencia normal 
        & 1. El jugador baja el volumen de la música. \\
        & 2. El sistema configura este nuevo valor de volumen de música. \\ \hline
        Secuencia alternativa & 1a. El jugador sube el volumen de la música. \\ \hline
        Postcondición & El jugador ha subido o bajado el volumen de la música. \\ \hline
        Importancia & Vital \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{CU-15}
    \label{table:cu-15}
\end{table}

\newpage
\section{Requisitos no funcionales}

A continuación, se recogen los objetivos no funcionales que debe cumplir la aplicación:

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        NFR-01 & Latencia estable \\ \hline
        Descripción 
        & Al ser una aplicación multijugador, es requisito indispensable
        \\ & que el intercambio de información entre los distintos jugadores
        \\ & sea constante y con la menor información posible para garantizar
        \\ & la estabilidad en las partidas.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{NFR-01}
    \label{table:nfr-01}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        NFR-02 & Framerate \\ \hline
        Descripción 
        & La aplicación deberá garantizar que los fotogramas por segundo sean
        \\ & superiores a 30 para que el gameplay sea fluido y estable.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{NFR-02}
    \label{table:nfr-02}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        NFR-03 & Usabilidad \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema deberá ser usable, para ello debe de disponer de una 
        \\ & interfaz simple e intuitiva, teniendo cada elemento un tamaño
        \\ & y resolución adecuados.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{NFR-03}
    \label{table:nfr-03}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        NFR-04 & Escalabilidad \\ \hline
        Descripción 
        & El sistema debe ser programado de manera que su mantenimiento e
        \\ & inclusión de mejoras sea realizada sin que implique un gran
        \\ & impacto negativo.
        \\ \hline
        Importancia & Vital. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{NFR-04}
    \label{table:nfr-04}
\end{table}

% \noindent
% Para este capítulo, la normativa indica:

% «Concretar y exponer el problema a resolver describiendo el entorno de trabajo,
% la situación y detalladamente qué se pretende obtener. Limitaciones y
% condicionantes a considerar para la resolución del problema (lenguaje de
% construcción, equipo físico, equipo lógico de base y de apoyo, etc.). Si se
% considera necesario, esta sección puede titularse ``Objetivos e hipótesis de
% trabajo''. En este caso, se añadirán las hipótesis de trabajo que el alumno, con
% su TFG, pretende demostrar».

% \section{Objetivo general}

% El hito final que se pretende lograr, destacando el problema específico que
% resuelve o la funcionalidad que aporta la aplicación o sistema desarrollado.


% \section{Objetivos específicos}

% Los objetivos específicos (o sub-objetivos) son las partes independientes del
% proyecto que tienen valor para el cliente por si mismas. Es habitual confundir
% los objetivos específicos con requisitos, fases o tareas. Para aclarar la
% diferencia pongo aquí un ejemplo.

% Supón que el objetivo general es destruir una flota enemiga. Los
% objetivos específicos podrían ser: hundir el portaaviones, inutilizar las
% torretas de los destructores, eliminar los cazas enemigos, etc.

% Los sub-objetivos \textbf{no son tareas ni fases}.  En nuestro ejemplo, las
% tareas podrían ser: determinar las fuerzas de la flota enemiga, elegir el
% armamento más adecuado, hacer la dotación de los buques propios. Es importante
% tener claro que las tareas no tienen valor intrínseco para el cliente. Por
% ejemplo, si en un proyecto con desarrollo en cascada se cancela en la fase de
% diseño, no se le entrega nada de valor al cliente, es decir, el análisis
% realizado no cubre ningún sub-objetivo.

% Los sub-objetivos \textbf{no son requisitos}. Los requisitos son concrecciones o
% limitaciones que determina el cliente. En nuestro ejemplo bélico,algunos
% requisitos podrían ser: eliminar primero los cazas enemigos, utilizar únicamente
% explosivos convencionales.

% Tampoco se deben confundir los objetivos del proyecto con los objetivos del
% alumno. Indicar como objetivo que el alumno va a aprender o a estudiar
% determinada disciplina o herramienta no aporta nada al cliente. Deben ser
% entregables que el cliente puede valorar y por los que estaría dispuesto a
% pagar. Resumiendo, tienen que ser \textbf{objetivos}, no subjetivos.

% \subsection{Objetivo 1}

% \subsection{Objetivo 2}

% \subsection{Objetivo 3}


% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
